Tämba anniwa Mooste Walla Kolmeister Adam Zirnask nink Ahjawalla Tallopoeg Jaan Jonas teada, et neil Oesel wasta 9ma Aprili Kuu päiwa, töisel töine Obbene om ärrawarrastetud saanu; Zirnaskil mustjas raudjas Ruun, kriimuninnaga, taggumetse Jallad käelaijo kabja pält walge, töise puusa pääl arm, 8 ajastad wanna, 75 Rubl werth, Raudtelle Wankre ja Riistad. Jonassel raudjas Märra, 6 ajastad Wanna, Suitzedega ja Taossedega, werth 80 Rubl.
Uehhelhobil nimmitiwa hobbeste Wargaks: siit Walla Meest Peter Kämbre, sest se olli Odangul 8mal Aprilil koddotulleki pääl kats wõrast Meest omma Wankre pääl ommaKülla pole weenu, kea pält nätta mitte öige Mehhed es olle, ni kui et wasta Pühhi koddust wäljalähhawad.
Selle perrast kutsuti Peter Kämber ette ja wastotas küssimisse päle, et temma om küll neide nimmitud Meestega Ahjamoisast seni kui Mooste Moisa Körtzini ühhes söitnu, nimmelt neid Jallamehhed temma wankre päle wöttnud, ja ommawad nemmad kah temmale Körtzide sees Wiina ja Möddu juwwa andnu, ent nemmad olliwad ja jäiwad temmale opis tundmataks, sest temma ei olle neid enne sedda näinu ja kah praego mitte küssinu kes nad om. Lõppetuseks ütles Kämbre et ned Mehhed Mooste Körtzi mahha jänud ja temma neist rohkemb ei teadwad.
KoggokonnaKohtul oli agga teada, et Kämbre neide Meestega jobba enne Ahjamoisast kokku söitnud, ni kui et kah Kämber neile Wiina ja Mõddu ostnud ja wäega Sõbralikult ümberkäino, selle perrast sai Kämber Wölsimisse est Wangi pantud.
